幾時先發現自己係真正既窮撚？

小學雞果時老母比好多零用我
對比班上其他人好似好有錢咁
咩零食同玩具都有 以為自己屋企好有錢

上到U先發現 個個屋企都有樓 得自己是公屋仔 當年冇錢買零食既小學同學都去晒外國讀書

細個幾威都冇用

都叫威過 夠啦

細個連零食錢都無

叫細個冇玩具乜都冇嘅公屋撚情何以堪

一早就知啦
個個有PS3 得我無

咩零食/玩具都有，
唔算窮撚啦

見人食m記，食3x蚊嗰啲餐，重要加大

小息有無錢買零食

我好有錢

見到人哋會考考到一pat屎咁，
老豆老母送去外國AL跟住返嚟到神科，
畢業出到嚟高薪厚職唔使畀家用；

自己就死慳死抵半工讀完成大學學位，
做咗差唔多十年先至有五萬蚊，
但係每個月仲要交一萬畀屋企

係連登話公屋=窮撚會比人屌架

一直都係

讀小學個時見到好多野人地有我冇就知啦

就係老母洗錢係我身上先無錢買樓

小學唔係讀傳統名校，
身體冇乜有錢同學，就唔多覺

中學升左去傳統名校，
同學放假會講自己去邊度旅行，
隔離位笑笑口咁問我係咪冇搭過飛機
（唔計啲垃圾交流團，
應該係中學畢業先有得去台灣旅行）

讀U想通頂趕essay，
老豆會係咁屌仲要熄我盞燈，
唔俾開燈做，惟有靜靜地用電筒照住做，
果下係咁流眼淚，
好彩都攞到first hon...

身邊*

默書要100分老母先肯比五蚊我去買魚仔餅食諗起都心酸

幾歲去同學屋企參加party 有車有樓養洋狗
自己連麥當勞生日會都搞唔起

俾1萬咁多，
我岩岩出身1年幾，
俾人工1/3咋

中同全部唔洗交家用，
返工老豆老母都仲俾錢佢地洗...

咁係你老豆on9, 唔係窮

人地可以食m記加大，我唔可以

話開燈電費貴既屋企人我都有
唔識計電費既上中電個網睇都知開燈電費平到on9

人地叫凍飲我就叫熱飲

應該係個種冇房既細公屋單位？

你媽咪好錫你

小學已經意識到

細個信呀媽話書中自有黃金屋
結果讀到大學畢業後搵萬零蚊個月
做野5年後都係2萬幾, 銀行戶口唔夠10萬
就知道60歲都唔會買得起樓
讀書係騙局
自己係永遠既窮撚

人地叫凍飲，我唔叫野飲
出黎做野無咗呢個習慣
但直到而家同親老母出街食飯都唔叫
由細到大出街食飯一叫野飲就會被老母吊

我考dse個陣夜晚要去門口先有光溫書

讀中學個個有靚手機 得我用埋啲垃圾手機 個個有自己錢買衫 我就冇錢自己買衫 淨係着你買比我嗰啲又大件又柒嘅衫 仲要買埋啲淘寶假野比我着 真係好撚嬲 咩都買垃圾比我 屌 搞到我中學好冇自信 細個又係 買埋大陸啲假野玩具比我就算數 砌部高達砌極都砌唔到 大個先知原來又係買垃圾比我

由有人類歷史起

出嚟做嘢之後每個月要你畀一半人工做家用

隔離個on9 po成世最窮個陣點
個撚個都話細個唔夠零用錢

小學同朋友仔放學一齊搭輕鐵
佢同佢工人拍卡 我同老豆唔拍卡

大學個個同學屋企樓下都有會所泳池

私樓，有房都咁...

有房你唔熄燈關佢咩野事??

成身得番100蚊

幼稚園已經知啦
去美國旅行買咗隻玩具返香港，拎去同學屋企玩佢無見過覺得幾有趣，叫Daddy係美國買全set返嚟俾佢
撚咗幾日撚嫌咗問我要唔要成set
嗰陣已經知乜野係窮，自己求撚咗呀媽一個月，臨返香港先肯俾我買，人地同老母講幾得意，佢老母當場抄低個model，打電話去美國公司同事幫佢買，買完寄返嚟，點撚樣比

佢係2000年果陣樓價好低就買左樓，
但係舊樓黎。

當年讀書夜晚寫essay果陣，
佢會沖過黎話我哂電。

冬天沖涼開熱水器開5分鐘左右，
佢就會響度嘈+熄，
沖沖下涼會變凍水

慳家慳到仆街，
成日為果幾十蚊響度家嘈屋閉

調番轉 細個好撚窮
大個有錢咁咗小小 屋企叫有兩層樓咁
先發覺原來自己依家都幾幸福

同埋小學個時一年都唔知有無食三次m記

依家出左黎做野，
每月交5000蚊家用，
夏天開冷氣訓教都要俾佢屌

以前見身邊既人好多零用錢都好羨慕 😂

day1

細個時無品牌既概念,向來都係無呢種執著,有次中學體育堂著條老番一剔牌上堂,果陣俾成堆同學恥笑正值青春期既我真係有過介意
青春期既少年真係特別殘酷

當見到人地一家四口去旅行既時候
唔係話去唔起旅行
但佢地一家四口去旅行 多數都係父母出錢
而自己父母 就每隔幾日問自己幾時請佢地去旅行

咁又冇，依家一個月俾5000
老母話幫我儲起，結婚用
唔知堅唔堅

但覺得主因係老豆慳家到走火入魔